Sai asi № 20, 29.Aprilist c. edesiseletatud ja Michel,- Peter- ja Gusta Urb kui ka nende isa Jüri ettekutsutud. Pojad ei pandnud esa toitmisele sugugi wasto, aga nõdrameelelise wenna Juhani ülespidamist ei lubanud nad eneste pääle wõtta, waid arwasiwad, et see Kioma kogukonna asi olewat, sest neil olla isegi omad Saarjerwe wallas waesid toita ja ei jõudwat mitte mitme walla waesid toita.
Kohus soowis lepingut, mis aga mitte korda ei läinud, waid kaewatawad jäid selle juure, et nad wenna Juhanile ülespidamist ei tahtwat anda.
Otsus:
Kellel niimitmed tööjõulised wennad on, nagu nõdrameelelisel Juhan Urb'il, selle toitmist ei ole kogukonna hooleks arwata, waid on see nende wendade asi. Paljalt wend Jüri jäeb sellest toitmisest priiks, sest et ta soldat on, aga teistel: Michel,-Peter,-Gusta- ja Jaan Urbil on isa ja sandi wenna Juhani toitmiseks igalühel aastas 2 wakka rüki, 4 wakka kartohwlid, 1/2 wakka erneid, 1/2 wakka suurmit, 1 puut soola ja 5 rbl. wäe- ja jalanõude raha maksta. Michel Urbil on aga iseäränis weel selle eest, et, nagu see ühes wanas protokollis 13. Weebr. 1867a. ka wenna Juhani jagu warandust tema kätte on antud, isa ja selle wenna korteri eest muretseda.
See otsus sai nende kohtokäiatele Liiwl. Talor. Säd.  § 773 järele kuulutatud. Kaewatawad ei olnud sellega rahule, waid andsid üles, et nad suuremat kohut tahta käia.
Kopia 3. Juunil.
Pääkohtunik J. NIlbe
kohtomees: A. Luk XXX
d: P. Abel XXX
Kirjutaja as. Zuping
